番茄著仔應該煲咩好

等高手教路
留言講埋豬嘅咩部分 或者咩魚好飲呀
豬
魚

瘦肉

豬骨

羊

我屋企都係煲開瘦肉

一定係紅衫魚
煎香左d薯仔再煎熟d魚掉落去煲

巴打認真？

紅衫魚我都鍾意

老藕

本身鐘意食羊 咪掉曬羊腩落去當打邊爐咁食

豬

魚會臭

煲鯊魚

鯊魚要點整 未煮過

牛肉

煲魚都係邪教

蕃茄薯仔粟米

一定係魚！
魚要煎咗先煲，啲鮮甜味會出晒嚟，傻仔又索晒魚同番茄嘅味

魚可以有好多選擇，大部份可以煲湯嘅魚都得，但一定要煎咗先

豬嘅話差啲，始終海鮮甜啲

巴打係咪屋企無煲過好飲嘅魚湯

有，但係蕃茄薯仔永遠都係煲豬骨同粟米

煲湯

粟米真係未試過搵日try try佢先
多謝巴打

落煲之前要煎，識嘢

最好紅衫，唔係就石狗公

識啵諗起都想飲

栗米
紅菜頭

魚湯正到痴線

仲有就係煲牛尾

按照個人喜好可以落茄膏同茄汁調味

等於無咗菜嘅羅宋湯

好撚好飲

唔鍾意紅菜頭

豬展 紅蘿蔔

聽落幾正
多謝巴打

排骨

我鍾意落牛尾加茄汁

最後筆出黎嫩過腩

原隻唔切放落去煲

滚豆腐啦

加青紅蘿蔔

青紅蘿蔔都好飲
但飲過出面加左味精既青紅蘿蔔湯真係番唔到轉頭

白同青蘿蔔陣味同番茄唔啱的

都係留返黎煲青紅蘿蔔粟米豬展好

咁誇張 好少覺得出面果啲好飲過阿媽煲

牛尾

用雞最清

但未試過番茄+雞煲湯

雞翼

栗子都唔錯

😢😢
豆腐都幾好

btw有次老母落魚蛋加魚片頭滾湯
又幾好飲

可能我記錯青蘿蔔係另一煲湯

搵咗下 係有人咁煲嘅 不過少

腩排
有得食埋

完全唔明魚湯有咩好飲 又淡唔又香
次次飲完個胃都會唔舒服 個人好寒

想像到呢個組合無論配咩都好好味，諗起都想飲
可惜阿媽唔肯煲，自己又懶，未飲過

煲開牛骨

三文魚頭

加粉絲做生滾湯，食得又飲得

識食

豬尾+唐排

豆腐

豬肉豬骨加雞腳

薑醋

水

碎腩/免治牛

豬閪

師兄真識食，邊度鄉下？

牛腩

首先你要捉條鯊魚先，割損隻手跳落公海睇下有冇

魚一定正過豬骨，鮮味落晒湯再提升一個層次

一定係煲魚 煎完滾陣再焗多陣
紅衫一定唔夠紅壇魚甜
飲完返唔到轉頭

你老母個閪就臭

緊係豬啦,用魚散撚哂d骨

Why not both?
通常加魚同腩排，成煲野會香好多

一定係牛尾

著仔

其實而家支那豬瘟仲係好大鑊
但香港完全零把關
所以買豬肉嘅話要小心啲

牛尾！！！！！

人肉

著仔？薯仔？雀仔？

屋企係煲蕃茄薯仔肉絲加豆腐同小小榨菜

蕃茄點會加粟米
粟米緊係配薯仔紅蘿蔔豬骨㗎啦
蕃薯就薯仔同魚

加條栗米斬開4-6舊 煲出黎會有好香既栗米味

煲竹

首先用壓力煲水加豬肉 煲出精華

第二 煎香啲魚 將豬肉水撞落啲魚度 煲出蛋白質
（魚要用海魚 eg三文魚、梭羅魚 有錢啲用兩種魚一齊煎更好）

第三 取湯汁 隔開魚骨 加蕃茄薯仔 加埋最初豬肉 煲到出味 就成功

非常有營業

唐排，最尾加少少黑椒

一定係瘦肉
煲魚既話要加薑煎完放入魚袋慢火煲
第一次飲老豆冇辟走魚猩味
煲湯就

切左自己條撚落去煲

牛腩好正

煲魚真係
一唔小心失少少手都好
成煲湯就變怪味

一定係煲牛鰍魚

煎香鯇魚尾

蕃茄薯仔配豬膶

有魚袋呢樣嘢

腩排

食飯前飲一碗都幾開胃

西施骨

煲花甲

蕃茄薯仔大眼雞

側魚

煲洋蔥+甘筍+西芹 三揀二 加幾粒鹽已好夠味

蕃 茄 薯 仔

煲雀仔

搭單問
條魚洗唔洗去骨先扔落去煲

煲鴨

魚袋啦

唔洗

有冇西式煑法

傻仔？

如果係煲得多預飲2-3日就西施骨+雞腳啦，想油d濃d就落豬筒骨
煲得少飲一日就無所謂，視乎你想要咩感覺，魚係鮮甜d，肉就油d
但魚就真係要一日飲曬，擺過夜易有腥味

番茄雀仔

牛骨

著你老味呀

著仔?

大眼雞魚？

再落豬展

冇人煮西式？

Why not both? 豬骨同魚都好飲

雀

粟米，豬𦟌
超清甜👍🏻

雞翼魚蛋

碎牛

諗起都流曬口水

香蕉

唔係攞滾水撞落條魚度先會變奶白色，如果掉返轉將魚掉去煲咪唔會有奶白色呢個效果囉

蕃茄薯仔梗係燉花膠啦！咁都要問！

未玩過牛腩類，有無需要注意事項？ 會唔會煲得耐變鞋

On9 一定係牛
豬魚比狗食都唔要

一定係大眼雞

煲我

湯

著仔都攞黎煲

琴晚阿媽先煲完
落咗淮山+排骨
好香好正

魚畢嬲好飲過豬

咖哩

唔好煲咗我

絲打

擺得果一日就臭啦煲野